Escuela desagregada para hijos de taxidermistas

 Daniella Gallegos, directora de programación del festival internacional de animación CUT OUT FEST, vio en el surrealista de la “Mano-Silla” a la figura quien realizara un audiovisual que sería, originalmente, la cortinilla para la ceremonia de clausura del festival en su pasada edición. 
 Pedro Friedeberg acepta la propuesta y, así, se une una gran cantidad de artistas, colectivos y colaboradores para elaborar una pieza que materializara el universo de Friedeberg en menos de tres minutos. 
  Salvador Herrera, artista de imagen en movimiento y quien se encargara de los visuales en el festival durante dos años, en colaboración con el equipo de CUT OUT FEST, gestiona la producción de la pieza, con ellos se suma el Colectivo DIEZYMEDIA con quienes, también, participan Mario Ramírez, Dead Astronauts, Maquesh CC y Holga Sánchez para el visual; Faro, Carlos Alegre, Axel Tamayo, Ramón del Buey y Kelvin Lim Kah Fei serían los encargados de la escenografía sonora. 
 Durante seis semanas, los colaboradores se encargarían de llevar a cabo la selección de obra de Pedro que les serviría para proyectarla en una pieza audiovisual: Escuela desagregada para hijos de taxidermistas ; la obra se eligió con base en las imágenes que lograran un desequilibrio en la mente de los creadores para, así, tejer una línea conceptual de narrativa onírica para la lectura del video. 
 Las obras que se eligieron: 
 El paraíso de las lesbianas Síganse reproduciendo Cualquier lado por arriba De cometas y profetas Mortalidad absoluta Shiva San Agustin Códice Miguelito 
  ESCUELA DESAGREGADA PARA HIJOS DE TAXIDERMISTAS from Salvador Herrera on Vimeo . 
 “Queríamos exaltar la locura desmedida, las paradojas y lo anacrónico de su obra, estábamos conscientes que debíamos trascender el monólogo inconsciente de la razón, la narrativa e, incluso, el cadáver exquisito e intentar formular el universo de Pedro Friedeberg en su mismo lenguaje, pero con un medio líquido para su transferencia”.